\newpage
\subsection*{Aufgabe 2} % (fold)
\label{sec:2}

\paragraph{a)} Die Histogramme mit sehr wenigen Bins fassen die Daten sehr grob zusammen, sodass viele Informationen verloren gehen. Auf der anderen Seite fassen die Histogramme mit sehr vielen Bins die Daten nicht sehr gut zusammen, sodass kein großer Vorteil gegenüber den Rohdaten besteht -- die Histogramme sind so recht unübersichtlich. Deswegen ist ein mittleres Binning optimal.
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{plots/gewicht.pdf}
    \caption{Histogramme des Gewichts}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{plots/groesse.pdf}
    \caption{Histogramme der Größe}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
    \includegraphics[width=100mm]{plots/log.pdf}
    \caption{Histogramme der Zufallszahlen}
\end{center}
\end{figure}

\paragraph{b)} Je größer die Anzahl der Datensätze (hier Menschen), desto größer kann das Binning sein, da die Daten weiter zusammengefasst werden können. Dies gilt allerdings nur bis zu einer bestimmten Grenze, da es sonst wieder unübersichtlich wird. Dennoch würde es sich lohnen, bei dem größeren Datensatz mehr Bins zu verwenden.

\paragraph{c)} Da hier sehr viele Daten vorliegen, kann die Anzahl der Bins (in einem Rahmen) fast nur zu klein gewählt werden. So ist bei den geringeren Binzahlen nur mehrere große Balken zu sehen; erst bei genügend Bins ist die Form der Verteilung zu erkennen.
